# Файловая структура nginx_proxy.

* **README.md** - файл с инструкцией, что зачем и почему;
* **env-example** - файл с заготовленными переменными среды (при инициализации его нужно копировать в .env);
* **.env** - файл с переменными среды (используется в docker-compose.yml);
* **conf.d** - директория c дополнительными конфигурациями nginx;
* **docker-compose.yml** - файл с определением сервисов `nginx_proxy` и их конфигурациями;
* **nginx.conf** - основной файл с конфигурациями nginx (в этом файле должны быть определены только глобальные конфигурации для nginx, без виртуальных хостов);
* **sites-available** - директория с файлами конфигураций виртуальных хостов nginx (1 файл - 1 виртуальный хост; в одном виртуальном хосте могут быть перечислены несколько доменов, которые привязываются к конкретному виртуальному хосту);
* **sites-enabled** - директория с символическими ссылками на файлы виртуальных хостов расположенных в `sites-available`;